【股神也要聽】華爾街大師：比特幣似「騙局」 (16:36)

【東網專訊】外國傳媒報道，華爾街最受尊敬的意見領袖之一、連「股神」巴菲特也是其「粉絲」的投資大師橡樹資本(Oaktree Capital)董事長及聯合創辦人馬克斯(Howard Marks)，最新向客戶發信件警告，不要盲目跟風買以比特幣為首的虛擬貨幣，這種資產的價格高得離譜。

71歲的馬克斯表示，在他的角度來看來，虛擬貨幣只是流行一時的玩意，或者甚至就是一種類似龐氏騙局的「金字塔騙局」，只是將價值歸於某種東西，這種東西除了人們願意支付的價格外，幾乎毫無價值。

馬克斯將虛擬貨幣與1637年的荷蘭郁金香狂熱、1720年的南海泡沫，以及1999年的科網泡沫進行比較，嚴正指出虛擬貨幣是投機多於投資，投資者已不考慮其內在價值或價格。

馬克斯曾準確預測2001年科網爆泡及2008年金融海嘯。巴菲特曾說：「當我一看見馬克斯給我的信件，我一定是立即打開及閱讀。」可想而知馬克斯的地位之高。

今年截至本周三(7月26日)為止，「龍頭」比特幣已累漲近1.6倍；「二哥」以太幣更狂飆23倍。

本來就係黑市用 係d大陸人炒

比特幣其實都一樣